{
    "question": "Contoh teks prosedur kompleks beserta kaidahnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Cara Menyambungkan Komputerdengan Internet Menggunakan Modem Eksternal<br><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Dewasa ini, internet merupakan media paling revolusioner. Banyak pengembangan-pengembangan pada internet, salah satunya adalah perkembangan akses internet menggunakan modem eksternal. Bagaimana cara menyambungkan internet menggunakan Modem ? Berikut langkah-langkahnya :<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pertama, siapkan satu unit computer dan modem eksternal usahakan modem dalam keadaan baik dan sudah diisi pulsa. Pastikan juga terdapat port yang bisa digunakan untuk menyambungkan modem dan pastikan pula, computer menyala.<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Jika modem dan computer siap, colokkan modem pada port. Lalu computer akan secara otomatis mendeteksi keberadaan modem.<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Selanjutnya, bila modem sudah terdeteksi maka program modem akan muncul dan kita bias langsung menyambungkan computer ke internet. Namun, bila program modem belum terinstal maka kita harus menginstalnya terlebih dahulu. Bukalah modem, lalu klik setup installer modem (program untuk menginstal modem). Selanjutnya, tunggu sampai proses pemasangan selesai dan program modem siap digunakan.<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Lalu, bukalah program modem dan klik \u201cconnect\u201d untuk memulai proses penyambungan. Setelah proses penyambungan berhasil maka internet siap digunakan.<br></span>pembahasan<br><br><span>Struktur\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Judul<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tujuan<br></span><span><span>3.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Pendahuluan<br></span><span><span>4.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Langkah-langkah<br></span><span><span>5.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Penjelasan setiap Langkah-langkah</span><span>Karakter\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:<br></span><span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan kalimat perintah<br></span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Menggunakan konjungsi<br><br></span><span><span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk urutan\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Selanjutnya, Lalu, dll.<br></span></span><span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Sebagai penunjuk syarat\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Jika</span></span><span><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "macam-macam-kalimat-tanya-970",
            "question": "Macam macam kalimat tanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*\u00a0Kalimat Tanya biasa (jawaban bukan ya/tidak)<br>- Bolehkah saya masuk?<br>- Bisa pinjam pulpennya?<br>*\u00a0</span><span>Kalimat Tanya yang tidak memerlukan jawaban (retorik).<br></span>contoh : (pertanyaan ibu kepada anaknya)<br>- Inikah yang kau katakan belajar?.<br><span>- Kamu mau menjadi penghuni neraka?.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalimat Tanya secara langsung dan Tidak langsung\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-punya-tugas-materinya-hasil-penelitian-baru-dibuat-makalah-408",
            "question": "Aku punya tugas, materinya hasil penelitian baru dibuat makalah. kelompok ku diberikan tema \" disiplin di rumah \" minta dong materi tentang disiplin di rumah dan pokok penelitian sesuai tema thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Disiplin Rumah , Sekolah</em></strong></span><span><br></span><br><span>Disiplin berasal dari bahasa latin Discere yang berarti belajar. Dari \nkata ini timbul kata Disciplina yang berarti pengajaran atau pelatihan. \nDan sekarang kata disiplin mengalami perkembangan makna dalam beberapa \npengertian. <br><br> Pertama, disiplin diartikan sebagai kepatuhan \nterhadap peratuaran atau tunduk pada pengawasan, dan pengendalian. \nKedua, disiplin sebagai latihan yang bertujuan mengembangkan diri agar \ndapat berperilaku tertib.<br><br> Dengan disiplin, seseorang itu \ndiharapkan bersedia untuk tunduk dan mengikuti peraturan tertentu dan \nmenjauhi larangan tertentu baik disekolah, dirumah dan dimasyarakat. \nTetepi tidak bertujuan untuk mengurangi kebebesan dan kemerdekaan \nseseorang, tetapi ingin memberikan kemerdekaan yang lebih besar \nkepadanya dalam batas-batas kemampuannya. Akan tetapi, jika kebebasan \nitu terlampau dikurangi, dikekang dengan peraturan yang sangat ketat \nmaka seseorang itu akan memberontak dan mengalami frustasi.<br><br> \nDengan pendapat itu, disiplin yang dilaksanakan dirumah, disekolah dan \ndimasyarakat oleh seseorang akan mampu belajar hidup dengan pembiasaan \nyang baik, positif dan bermanfaat bagi dirinya dan lingkungannya untuk \nbekal hidup dikemudian hari. <br><br><br>1. DISIPLIN RUMAH<br> Pada \ndasarnya, penanaman disiplin yang dilakukan oleh orang tua dirumah \nbertujuan untuk mengatur perilaku anak agar menjadi anak yang baik. \nNamun kenyataannya, sering kali disiplin diterapkan secara kaku tanpa \nmelihat kebutuhan perkembangan anak. Dengan pengertian lain, dalam \nmenanamkan disiplin, sering kali dipakai ukuran-ukuran orang dewasa. \nTerkadang disiplin diterapkan secara tidak konsisten, misalnya anak \ndihukum karena melakukan perbuatan yang salah, namun pada kesempatan \nlain si anak dibiarkan saja walaupun melakukan perbuatan yang sama.<br> \nAnak memerlukan gambaran yang jelas tentang tingkah laku yang \ndiperbolehkan dan yang dilarang. Si anak merasa lebih aman apabila ia \nmengetahui secara pasti batas-batas perbuatan yang diizinkan. Cara \nmenyatakan batasan pun harus dipikirkan dengan baik. Harus dicari jalan \nbagaimana mengemukakannya dengan tetap menghormati harga diri anak tanpa\n melukai perasaannya. Memberikan larangan harus dilakukan dengan \nmengungkapkan kewibawaan, bukannya penghinaan dan cemoohan.<br> Banyak \norang tua di zaman sekarang yang memanjakan anak dan menafsirkan \ntindakan demikian sebagai pernyataan cinta. Namun sebenarnya, tindakan \nitu merupakan tambahan pada teknik orang malas<br> Menjalankan disiplin \nharus dengan suasana tenang. Penyampaian atau penjelasan arti disiplin \nharus dilakukan dengan lemah lembut dan akrab. Hal tersebut akan \nmenolong si anak untuk menyadari kesalahannya dan mendorong dia \nmemperbaikinya. Namun dalam hal ini, sering kali orang tua bertindak \nsalah. Saat memberi nasihat atau memperbaiki kesalahan anak, orang tua \nmelakukannya sambil marah. Marah ketika mendisiplin hanya akan membuat \nanak kehilangan harga diri di mata orang tuanya. Hal tersebut juga dapat\n membuat si anak merasa kebingungan dan tidak dapat mengubah \nperbuatannya yang salah.<br> Dalam mendisiplin anak, hendaknya orang tua\n bisa bersikap tenang dan tidak melakukannya dengan marah, agar si anak \nmenjadi yakin bahwa orang tua tidak hanya sekadar menghukum, tetapi juga\n mendisiplin mereka.<br><br>2.DISIPLIN SEKOLAH <br><br> Kedisiplinan \nsiswa dapat dilihat dari ketaatan (kepatuhan) siswa terhadap aturan \n(tata tertib) yang berkaitan dengan jam belajar di sekolah, yang \nmeliputi jam masuk sekolah dan keluar sekolah, kepatuhan siswa dalam \nberpakaian, kepatuhan siswa dalam mengikuti kegiatan sekolah, dan lain \nsebagainya. Semua aktifitas siswa yang dilihat kepatuhannya adalah \nberkaitan dengan aktifitas pendidikan di sekolah, yang juga dikaitkan \ndengan kehidupan di lingkungan luar sekolah. Dalam pelaksanaan disiplin,\n harus berdasarkan dari dalam diri siswa. Karena tanpa sikap kesadaran \ndari diri sendiri, maka apapun usaha yang dilakukan oleh orang di \nsekitarnya hanya akan sia-sia.  Kedisiplinan mesti diterapkan secara \ntegas, adil dan konsisten. Aturan disiplin diterapkan tanpa pandang bulu\n dan berlaku bagi masyarakat sekolah. Ketidakadilan dalam menegakkan \ndisiplin hanya akan membuat ketidakjelasan dan kebingungan bagi siswa \nserta hilangnya kewibawaan dan kepercayaan semua pihak terhadap \nsekolah., Ketika kedisiplinan mulai menampakkan pertumbuhannya, sama \nseperti biji tanaman yang baru tumbuh, benih itu mesti dijaga dan \ndirawat dengan penuh kesabaran. Sebaiknya hindari menggunakan \nancaman-ancaman dan kekerasan karena hal itu hanya akan menjadi panasnya\n terik matahari yang akan menghanguskan benih yang sedang tumbuh itu. \nPerlu dipakai cara-cara yang selaras dengan perkembangan dan kebutuhan \nsiswa sehingga mereka semakin jatuh cinta pada kegiatan belajar. <br>Dengan\n cara ini, kedisiplinan akan disadari oleh semua pihak di sekolah. Dari \nsitulah setiap individu di dalam lembaga pendidikan itu belajar hidup \nbersama dan belajar mengasah kepekaan moral mereka.<br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membaca-teks-pidato-agar-tidak-demam-panggung-893",
            "question": "Cara membaca teks pidato agar tidak demam panggung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tarik nafas!!!!<br>\u00a0santai!!!<br>baca bismilah!!!<br>hiraukan penonton!!!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-387",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Polisi Butuh UangPada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beban-yang-berasal-dari-tubuh-sendiri-dalam-latihan-tahanan-diseb-858",
            "question": "Beban yang berasal dari tubuh sendiri dalam latihan tahanan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beban yg brsal dr tubuh sndri dlm latihan tahanan (external resistance)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-735",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lucu/ menarik, singkat, menyindir, faktual/ nyata, ada pesan yang terkandung",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya : -terdiri dari 5 bagian yaitu\u00a0abstract, orientation,crisis<span>, reaction, dan coda.\u00a0<br>- biasanya berisi pengalaman orang yang tidak biasa, tujuannya untuk menghibur orang orang.<br>- mempunyai pesan yang terkandung, bisa juga hanya untuk sekedar melucu, bisa juga menyindir.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-konspirasi-807",
            "question": "Apa itu konspirasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konspirasi adalah suatu bentuk interaksi yang terjadi diantara beberapa orang dan biasanya bersifat rahasia, menunjukkan keterfokusan dalam suatu pokok tujuan dan ketika teraktualisasi akan menimbulkan ketidakpuasan atau keterkejutan diantara pihak yang lainnya</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau arti dari kata konspirasi adalah komplotan atau persekongkolan.<br>namun pengertian/definisi dari kata konspirasi ada banyak, diantaranya :<br>- sebuah permufakatan yang dilakukan secara bersama-sama yang sifatnya ilegal atau tidak sah, melanggar atau bersifat subversif.<br>- sebuah pemufakatan antara dua atau lebuh orang untuk melakukan sebuah kejahatan atau dalam rangka memenuhi tujuan ilegal melalui tindakan kejahatan.<br>- gabungan atau bertindak secara bersama-sama, melalui persekongkolan jahat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-media-apa-saja-teks-anekdot-ditemukansebutkan-jenis-median-796",
            "question": "1. Di media apa saja teks anekdot ditemukan?sebutkan jenis medianya dan contoh anekdot yang di maksud! 2. Contoh anekdot di bidang hukum? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. di media cetak, contoh nya koran. di koran itu ada cerita lucu dengan tujuan untuk menyindir orang penting. <br>2. contoh nya KUHP<br>klo gk salah ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-terkandung-sindiran-yaitu-keputusan-yang-643",
            "question": "dalam teks anekdot itu terkandung sindiran ,yaitu keputusan yang tidak adil dikatakan adil.siapa yang disindir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "orang - orang terkenal dan masyarakat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang disindir nya itu seseorang yang bekerja di bidang KUHP seperti hakim, jaksa dan sebagai nya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-orang-yang-suka-menyampaikan-jasa-setengah-dari-p-919",
            "question": "Arti dari kata \"Orang yang suka menyampaikan jasa setengah dari padanya syirik mengaku kuasa\"?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jangan mengiginkan imbalan dari setiap jasa yang telah kita perbuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}